敘利亞救援組織白頭盔七義工被殺

【Now新聞台】被國際社會稱為「白頭盔」的敘利亞民間救援組織，敘利亞民間防衛隊七名成員在伊德利卜省，被身分不明的武裝分子近距離開槍射殺，暫時未有組織承認責任。

一日之內痛失七名成員，白頭盔安排死者下葬，但願他們能夠早日安息，不少人前來送別。

面對同伴慘死，眾人神情哀傷，有人情緒激動，流下男兒淚。

白頭盔周六發聲明表示，他們在伊德利卜省的一間中心成為了武裝分子攻擊目標，七名義工被殺，兩輛客貨車、一批白色頭盔及對講機亦被人偷走，其中一輛客貨車事後被找回，但已燒成廢鐵。

敘利亞人權觀察組織透露，死者全部都是頭部中槍喪命，其他人在換更時才發現到他們的屍體。有消息指，行兇用的手槍裝上滅聲器，令附近居民難以察覺就近有慘劇發生。

事發地點是與阿爾蓋達有聯繫的沙姆解放組織大本營，組織否認策動這次襲擊，反指是極端組織伊斯蘭國施襲，旨在製造伊德利卜不安全的假象，亦有人聲稱是總統巴沙爾政權所為，目的是加深各派猜忌。

人稱白頭盔的敘利亞民間防衛隊2013年成立，在這次慘劇罹難的哈利法，去年從瓦礫堆中救出女嬰後，感動流淚的畫面令人動容，有人上載片段到互聯網，致以哀悼。

與哈利法一樣的義工大約有三千人，全部都是本着組織「救人一命就是拯救全人類」的宗旨，冒死在前線拯救生命。

在阿勒頗空襲中死裏逃生的男童奧姆蘭，同樣幸運地被白頭盔救出，他滿身灰塵及血，茫然地坐在救護車的畫面震撼國際社會，更加激發外界重新關注敘利亞戰事。白頭盔去年獲提名諾貝爾和平獎。

死左一樣無人理, 殊途同歸

仲要係義工，真係英雄

之前好似有武裝義工隊

應該學美國果個機槍神父